%@metapost:groupeest1998.mp
%@Titre: Groupe Est -- 1998
\par\compo{1}{groupeest1998}{1}{Un cerf-volant a la forme du
quadrilatère $PAFC$ ci-contre.
\par $PA=PC=2$~m
\par $FA=FC=1,5$~m
\par $\widehat{APC}=90$\degres.
}
\begin{myenumerate}
\item Faire une représentation du quadrilatère $PAFC$ à l'échelle
$1/20$.
\item Démontrer que la droite $(PF)$ est la médiatrice du segment
$[AC]$.
\item Montrer que $AC=2$~m.
\item Une des armatures $[KR]$ est parallèle à la droite $(FC)$ et a
pour extrémité le point $K$ tel que $PK=1,4$~m.
\par Calculer la longueur de cette armature $[KR]$.
\end{myenumerate}